
\input{rahmen}

\textbf{"Ubungszettel 02} \hspace{5cm}\today\\

Abgabefrist: Di. 11.11.2014, 16:00 Uhr

\section{Rechte und einfache Shellprogramme}
\begin{enumerate}

\item Wie k"onnen Sie folgende Rechtemuster erzeugen?
\begin{verbatim}
drwxrwxrwt
-rwsr-xr-x
-rw-r--r--
\end{verbatim}

\item Erzeugen Sie ein Verzeichnis, in dem alle schreiben und lesen und
in das alle wechseln d"urfen! Die Dateien l"oschen soll aber nur der 
Nutzer d"urfen.

\item Zeigen Sie sich den Inhalt des Verzeichnisses /usr/bin so an. dass Sie
die Berechtigungen erkennen k"onnen! Die Anzahl der angezeigten Dateien 
ist ziemlich gro"s. Wie k"onnen Sie sich die Ausgabe bildschirmweise 
ansehen?

\item Schreiben Sie Ihr erstes Shellskript! Das Skript soll 
den String \textit{Shellskript} ausgeben, eine leere Datei mit Namen \textit{leer} erzeugen 
und am Ende den Errorcode des zuletzt genutzten Befehls zurueckgeben.

\item Was m"ussen Sie tun, damit alle in einem Shellskript 
erzeugten Dateien mit dem Recht: \textit{Nur der Owner darf sie lesen}
angelegt werden?



\end{enumerate}
\end{document}




